中彈爆鼻青年：警當我活靶

中彈爆鼻青年：警當我活靶

早前網上流傳青年中槍吐血影片，更一度誤傳他傷重不治，他昨日在訪問中報平安。互聯網

【反送中】

【本報訊】警方6.12於金鐘驅散示威者的行動，釀成多人受傷。網上流傳一段青年中槍後吐血的影片，更一度傳出他已離世。傳真社找到該名傷者親述事發經過，報道指他當時站於鐵馬後，與警方相隔三條行車線，其間沒有衝擊，卻被警方發射催淚彈擊中臉部。

相關新聞：示威者放狗糧 一哥龜縮一日

該名不願具名的受傷青年是一名高中學生，他憶述當日放學後到金鐘，大部份時間在夏愨道近紅棉路天橋底，其間曾躲避催淚煙而走到金鐘道。大約下午5時許，他在接近解放軍駐港部隊大廈一邊的草叢位置，探頭張望，便被催淚彈擊中臉部暈倒，流出大量鼻血。

感覺被「狠狠一拳打中」

「我在這裏逗留了一會兒，有人說前面沒甚麼人，我就上前看，有人把雨傘塞給我，我怕中招，被催淚彈、橡膠子彈或布袋彈（射中），就開了雨傘保護自己。一不小心探頭出去，就有子彈擊中我左眼和鼻之間位置。」他憶述中彈一刻，見到有淺啡色圓形物體向自己直飛過來，感覺被人「狠狠一拳打中」，然後便暈倒在地上。其後青年感覺到有人將他在地上拖走，醒來後已見救護員包圍住他急救。

他強調中彈前自己只是站在原地，並沒有向前後左右移動或大呼大叫，與警方距離相隔了三條行車線；而群眾及警方前面都架有鐵馬，又指開槍前並未見有警方舉旗警示，質疑警方沒有需要使用這種程度的武力，「現在不是打獵物或站着不動的紙靶，而且還要瞄向頭部」，形容警方執法「好離譜」，「覺得差佬（警察）只是發洩，可能平時被上司鬧，不爽，找機會發洩；射靶無癮，可以借這個理由發洩，任打唔嬲」。

網上一度誤傳他受重傷，已經不治。近日警方被揭發直接經醫管局系統取得病人資料的醜聞，令有人意圖掩蓋示威者死亡的傳言甚囂塵上。記者透過該受傷學生的容貌、傷勢、入院紙及當日穿着過的衣物，核實其身份，他亦借訪問向各界報平安。

青年澄清當時不是內傷吐血，只是鼻血倒流要用口呼吸，並將口腔內的血液吐出來，「我真是覺得自己快死，為何不寫好遺書才出來？」送院後經醫生診斷為鼻樑骨折及肩膊軟組織受傷，毋須留院。

相關新聞：警暫按兵不動 防爭議再升溫

學校曾接觸警民關係科

他表示到達醫院後即有一名熱心人士上前保護，未有於警方在醫院進行的搜捕行動中被拘捕，但知道學校曾與警民關係科接觸，擔心出席和平示威最終會被控告。

該名陪伴受傷學生診治的女士指，眼見警方在醫院搜捕受傷人士，情況非常壞，所以上前提供協助。受傷學生未能提供清楚事發時間，他事發前拍下的最後一段影片是5時12分，過了一會才中彈。約半分鐘片段所見，現場充滿催淚煙，示威者退到近遠東金融中心一方。

網上片段則可見青年躺在遠東金融中心旁進行急救的影片為5時31分，推斷他受傷的時間就在這十多分鐘之內。

上一則
上一則
罷課中學生：準備暑假打持久戰

下一則
下一則
國際特赦證警6.12過份使用武力 違國際法

示威者放狗糧 一哥龜縮一日
警暫按兵不動 防爭議再升溫
佔領遍地開花 癱瘓政府運作
杰仔頭七 金鐘道千人悼念
大樓公僕撐靜坐 斥政府逃避
便衣警拒出示委任證惹不滿
艱苦也義無反顧 老嫩一齊行
伯伯讚青年有勇有謀
罷課中學生：準備暑假打持久戰
國際特赦證警6.12過份使用武力 違國際法
15分鐘17次水平角度向群眾開火
劈炮警總飯堂經理：唔想變大陸
無速龍冧把仍可民事索償
港安拒醫 篤灰 違日內瓦宣言
公院醫生：私院怕麻煩
《孤星淚》填詞者讚港人勇敢
德議員促默克爾向習施壓
建議重推惡法 蔣麗芸「助攻」
張宇人 張國鈞遭市民圍剿
鄭若驊網誌道歉不提撤回
保安局拒絕台案港審建議
建制區會主席阻譴責警方
港暴動法落後 定義闊易中招
一人掟磚 集結者均可被控
六七暴動後訂立 49年無修改
加拿大規定先警告後驅散
反送中抗濫暴要求對話萬人圍警總「叫盧偉聰落嚟」

推

保重，感謝你

屌你老母死黑警,
一定要幫傷者討返個公道

好彩無事

點解最近好似冇乜罪案發生
係咪冇休班警就冇罪案

你全家都抵撚死

好彩佢冇事
之前傳死人果堆去仆街啦

無事就好

個個都以為佢內傷傷到嘔血

無錯 香港成為休班警犯罪天堂

好彩冇事

無事
係好消息

屌你老母

🙏

屌高中生咋

Push

Push 你班大愛左膠要定期睇先會清醒

一定要討回公道

原來d催淚彈直射人可以咁傷

搵到俾10個幾速龍圍摳個女仔未啊
好擔心佢

*10幾個

合理武力

你老母俾狗屌

一定就知警犬黎
幾時死全家？

點解你呢啲死賤種明知會比人屌到屎眼爆開都要出黎獻世 抖M?

高中生

你全家都抵死

push

推到各大平台比人睇

推撚到班黑警仆街

係咪佢

但係有個gif圖係有個人明顯比人口爆咗啲嘢入去
嗰個人而家又咩情況

屌你老母黑警

痴撚線

祝你冚家長命百歲 百病纏身

好彩冇野

中間開始睇

當年黑警圍警總有會面機會
應訴求。貪污警不再追究

今日市民圍警總 咩都無 等個吉

根本政府問題

pish

起完你底 你捐返入你阿媽個西打飛機啦垃圾

保重

屌你老母黑警冇一個係無辜啦

[警察狗 大公開]最簡單，將自己識既警察朋友放哂上黎(3)

好彩好人有好報
大家都要小心，留有用之軀

好彩
大家識做架啦
一定要討回公道

屌你老母 你有冇良知？

你老母比狗任屌

你老母比狗屌

感謝你
保重身體🙏🏻

[深度分析]香港人的勝利方程式

你老母就抵撚死
出街睇路啊仆街

原來只係流鼻血好彩咋

個日睇呢段片睇到喊到朋友以為我發生咩事好彩你冇事 多謝你！！！

福爾摩斯
已blocked

你老母狗都唔屌
咁你老豆究竟係咩呢

Sorry覆錯

幾時死？

已blocked

Show blocked user------#69701

快

大家幫手推 要搵返個女仔

屌佢老母死黑警， 對頭射會死人

原來仲在生

祝你死全啦 死黑警

中學生

似係被捕名單

冇事就好喇

你冚家剷啦

屌你老母啦死雞蟲 闔家生性病

你老母全家都好撚抵死

咁多個唔射係射你 睇個MK樣唔方好人

咁點解你仲未死

死黑警你班冚家產屌你老母催淚彈向頭射？？你老母做雞你老婆做雞呀

祝你同班黑警全家畀車撞死

。。。

終於有消息

射面 條狗好仆街

你睇住自己先 咁黑心應該冇幾多年命

Up

屌你老母細路都搞

有天使保護

原來鼻血入口噴番出來

吓，成班黑警過去兩星期一直大規模公開濫權犯罪都唔計？

4個中槍上新聞 3個打頭 算唔算有意圖謀殺？
一係告成個警務處 一係要佢交人出黎告